# О проекте

- На сервере у нас используется MariaDB 10.3.23, PHP 7.3.21, Redis 3.2.6 (ого, старье какое-то, только сейчас обнаружил, надо обновить попробовать!). 
- На данный момент по большей части проект самописный и без применения MVC. Роутинг тоже самописный, но об этом позже. 
- Для того чтобы постепенно мигрировать на laravel - для работы с БД настроен eloquent (используется в основном active record), а так же шаблонизатор blade и еще всякого (приложу composer.json и еще несколько скриптов). Events полноценно что-то не удалось поднять, но в моделях работает. 

# Настройка

- `git clone git@github.com:a4869/fly_task2.git`
- `cd fly_task2; composer install`
- `cd www; cp env.example.php env.php` и указать свои настройки
- `php -S localhost:8000`

На http://localhost:8000 должно появиться "Hello World!"

Дальше нужно залить таблицы в базу:

```
mysql --user=username -p --database=flylunch < flylunch.sql
```

Вроде все, можно работать.

# Структура проекта

Как уже говорилось, готовимся к миграции на laravel. Поэтому недавно были добавлены соответствующие директории. 

- `app` - тут находятся Модели, Контроллеры, Помощники и тд. ничего нового. 
- `app/Helpers` - важная директория. Тут находятся классы с бизнес-логикой. Обычно помощник называется в соответствии с моделью и для него создается отдельная директория. Все что в корне - это в основном какие-то глобальные/общие помощники. 
- `app/Models` - тут можно обнаружить 2 директории. Firelunch - это старые таблицы, они в базе с префиксом `fl_`. Для Flylunch создаем новые таблицы и префикс у них `fly_`.
- `bootstrap/app.php` - тут стартуют библиотеки и написано несколько функций, все этом совместимо с текущим проектом
- `database` - тут у нас миграции в виде сырых sql запросов, которые пока что запускать нужно вручную. Можно рассмотреть какой-нибудь инструмент, например [flyway](https://flywaydb.org/). Сиды если добавляю, то тупо php скрипты, но позже об этом.
- `resources` - тут пока что только представления
- `storage` - тут пока что только кэш шаблонов. 
- `www` - тут находится весь старый проект, потом подробнее разберем. Пока достаточно тех скриптов, которые скинул. 

При выполнении задач - роутинг пока не делаем, эндпоинтами будут просто скрипты. 
Можно копировать index.php и в новом скрипте уже делать.

Нужно придерживаться MVC:

- Точка входа (например, index.php) - запускает контроллер в зависимости от параметров и тд
- Контроллер получает данные, при необходимости трансформирует их, далее передает помощнику для дальнейшей обработки и отправляет ответ/представление клиенту, либо сазу отправляет представление клиенту.

****

# Задачи

## Реализовать регистрацию производств через сайт

Все производства находятся в таблице `fl_manufacture`

```mysql
+--------------------+--------------+------+-----+---------+----------------+
| Field              | Type         | Null | Key | Default | Extra          |
+--------------------+--------------+------+-----+---------+----------------+
| manufacture_id     | int(11)      | NO   | PRI | NULL    | auto_increment |
| manufacture_name   | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| manufacture_active | tinyint(1)   | YES  |     | 0       |                |
| city_id            | int(11)      | YES  |     | NULL    |                |
| admin_id           | int(11)      | YES  |     | 0       |                |
| ip                 | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| inn                | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| kpp                | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| ogrn               | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| country            | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| state              | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| city               | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| street             | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| phone              | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| postcode           | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| postcode_fact      | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| country_fact       | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| state_fact         | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| city_fact          | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| street_fact        | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| phone_fact         | varchar(255) | YES  |     | NULL    |                |
| bank_data          | text         | YES  |     | NULL    |                |
| subdomain          | varchar(100) | YES  | UNI | NULL    |                |
+--------------------+--------------+------+-----+---------+----------------+
```

Все компании находятся в таблице `fl_company` (пока только для ознакомления, ничего с ними делать не нужно).
Производство - это клиент flylunch, у которого могут быть свои компании.
Компания (или еще можно встретить в некоторых местах в коде "клиент") - это клиент прозводства. 
Лучше придерживаться таких обозначений чтобы не путаться, тк и таблицы были изначально так называны и в коде аналогично.

<span style="color: red;">Какие поля заполнять при регистрации - дополним отдельно, зависит от формы.</span> 

При регистрации производства, придется еще создавать учетку для администратора. 
Таблица с пользователями `fl_auth`

```mysql
+--------------------+------------------+------+-----+---------+----------------+
| Field              | Type             | Null | Key | Default | Extra          |
+--------------------+------------------+------+-----+---------+----------------+
| auth_id            | int(11)          | NO   | PRI | NULL    | auto_increment |
| auth_user          | varchar(255)     | YES  | MUL | NULL    |                |
| auth_pass          | varchar(255)     | YES  |     | NULL    |                |
| auth_date          | int(11)          | YES  |     | NULL    |                |
| auth_last_logon    | int(11)          | YES  | MUL | NULL    |                |
| auth_active        | tinyint(1)       | YES  |     | NULL    |                |
| auth_activate_code | varchar(255)     | YES  |     | NULL    |                |
| auth_blocked       | tinyint(1)       | YES  |     | 0       |                |
| auth_type          | varchar(255)     | YES  |     | NULL    |                |
| manufacture_id     | int(11)          | YES  |     | NULL    |                |
| company_id         | int(11)          | YES  |     | NULL    |                |
| admin_id           | int(11)          | YES  |     | 0       |                |
| cart               | text             | YES  |     | NULL    |                |
| city_id            | int(11)          | YES  |     | NULL    |                |
| pass               | varchar(255)     | YES  |     | NULL    |                |
| cart_branded       | text             | YES  |     | NULL    |                |
| funnel_id          | int(10) unsigned | YES  |     | NULL    |                |
+--------------------+------------------+------+-----+---------+----------------+
```

`auth_user` - email
`auth_pass` - md5 пароля, нужно потом переделать
`auth_active` - активность, наверное при геристрации не будем заполнять. Активировать будем через подтверждение по письму на почту
`auth_type` - роль, ставить admin
`manufacture_id` - id производства
`pass` - на данный момент тут пароль в явном виде. Нужно потом переделать
Остальные поля заполнять не нужно

Остальные данные по пользователю хранятся в таблице `fl_auth_params_values` (наследние, я бы переделал)

```mysql
+---------------------+---------+------+-----+---------+----------------+
| Field               | Type    | Null | Key | Default | Extra          |
+---------------------+---------+------+-----+---------+----------------+
| auth_param_value_id | int(11) | NO   | PRI | NULL    | auto_increment |
| auth_param_id       | int(11) | YES  | MUL | NULL    |                |
| auth_param_text     | text    | YES  |     | NULL    |                |
| auth_param_int      | int(11) | YES  |     | NULL    |                |
| auth_id             | int(11) | YES  | MUL | NULL    |                |
+---------------------+---------+------+-----+---------+----------------+
```

`auth_param_id` - id параметра из таблицы `fl_auth_params` (эту таблицу скину вместе с данными)
`auth_param_text` - значение параметра 
`auth_param_int` - тут наверное целочисленное значение параметра (сам не в курсе, обычно там null)
`auth_id` - id пользователя

По добавлению производства и пользователя вроде все.



## Реализовать механизм уведомлений

Для начала делаем уведомления на почту.

- Нужно установить какую-нибудь библиотеку для работы с почтовыми серверами по SMTP. 
  Мы будем работать с SendPulse, они предлагают использовать [PHPMailer](https://sendpulse.com/ru/knowledge-base/smtp/smtp-sendpulse-phpmailer) 

- Реализовать расширяемую архитектуру механизма уведомлений, так как сейчас будем использовать почту, в дальнейшем вдруг придется отправлять СМС уведомления, в мессенджеры и тд. Если уже есть опыт работы с уведомлениями через событие - обработчик - транспорт используя ООП - хорошо. Если в этом всем еще были очереди - вообще отлично. Если опыта не было - лучше обсудить. 



## Событие регистрации пользователя на сайте

- После успешного добавления производства и данных пользователя - можно вызывать обработчик. Можно, конечно, в наш проект запихать реализацию шаблона "наблюдателя", но у меня что-то не было времени.
- Для начала можно передавать в обработчик высокий приотитет на отправку, в таком случае генерация письма по шаблону и отправка через указанный транспорт будут происходить тут же. Потом уже можно допилить средний приоритет, механизм очередей и в таком случае задача пойдет в очередь.

Для завершения регистрации нужно будет обрабатывать переходы по ссылке на какой-либо эндпоинт. Можно накидать даже просто скрипт и проверять код активации. После активации перекидывать на страницу авторизации с учетом поддомена. 